<resources>
    <string name="app_name">NarutoDataApp</string>
    <string name="Hashirama_Senju">Hashirama Senju</string>
    <string name="Hashirama_descp">Fue el fundador de la aldea oculta de la hoja, primer Hokage y el líder del clan Senju.
        Hashirama fue un ninja mítico que tenía el poder de manipular la madera, una habilidad especial que solo tenía él.
        Además, fue el único que pudo pelear de igual a igual con Madara Uchiha, el líder del clan enemigo Uchiha.
        Su sueño era crear una aldea donde los ninjas pudieran vivir en paz, pero las cosas no salieron como él deseaba.</string>
    <string name="Tobirama_Senju">TobiramaSenju</string>
    <string name="Tobirama_descp">
        Hashirama Senju fue el segundo Hokage de la aldea oculta de la hoja, conocido principalmente por inventar muchas técnicas poderosas que se volvieron famosas,
        como el Edo Tensei, el Hiraishin o el Kage Bunshin. También quería la paz entre las aldeas ninja como su hermano, pero también era fiel a su deber y a su honor,
        siendo un maestro innato con gran inteligencia. Murió luchando y dejó el cargo de Hokage a Hiruzen Sarutobi.
    </string>
    <string name="Minato_Namikaze">Minato Namikaze</string>
    <string name="Minato_descp">
        Es el padre de Naruto Uzumaki, quien en su momento era el cuarto Hokage de la aldea oculta de la hoja.
        Minato fue un ninja extraordinario que se hizo famoso por su rapidez, inteligencia y destreza para sellar, tanto así que era conocido como el "Rayo Amarillo".
        A su vez, fue quien inventó el Rasengan y quien selló al Kyubi dentro de su hijo, dando su vida para salvar a la aldea de su ataque.
    </string>
    <string name="Orochimaru">Orochimaru"</string>
    <string name="Orochimaru_descp">
        Junto con Jiraiya y Tsunade, Orochimaru formó parte de los tres Sannin legendarios, pero tomó el camino del mal.
        Era un ninja que ansiaba el conocimiento y la inmortalidad sin importarle el precio. Para lograrlo, hizo experimentos con su cuerpo y con otros ninjas,
        creando criaturas horribles y poniendo a prueba técnicas prohibidas. Fue uno de los principales enemigos de la primera serie,
        donde luchó contra sus antiguos amigos, alumnos y todo el que se interpusiera en su camino.
    </string>
    <string name="Jiraiya">Jiraiya</string>
    <string name="Jiraiya_descp">
        Jiraiya era un ninja nómada que le encantaba viajar, coquetear con las mujeres y escribir novelas inspiradas en sus propias vivencias.
        Entre sus características más importantes está su uso del chakra natural que le daba la capacidad de llamar a sapos enormes y usar el Modo Ermitaño con el que obtenía ventaja física.
        Definitivamente, fue un guía y lo más similar a un padre que tuvo Naruto.
    </string>
    <string name="Tsunade">Tsunade</string>
    <string name="Tsunade_descp">
        La quinta Hokage de la aldea oculta de la hoja fue Tsunade, uno de los personajes femeninos de Naruto más relevantes durante el ataque de los Akatsuki.
        Como ninja médico, domina el arte de la sanación y la regeneración de forma experta. Al mismo tiempo, es capaz de incrementar su fuerza física mediante el uso del chakra,
        lo que la convierte en una combatiente formidable.
    </string>
    <string name="Killer_B">Killer B</string>
    <string name="Killer_B_descp">
        El Hachibi, el pulpo-ternero de ocho colas, tiene como jinchuriki a Killer B, uno de los pocos que logró controlar su bestia interior.
        Este es un ninja de la aldea oculta de las nubes y el hermano adoptivo del Raikage.
        Lo que lo hace especial en comparación con los demás es su actitud divertida y sociable, pero sobre todo que le encanta hacer rap y rimar en todas sus frases.
        A su vez, es considerado como un experto en el kenjutsu, siendo capaz de usar hasta ocho espadas al mismo tiempo.
    </string>
    <string name="Nagato_Pain">Nagato Pain</string>
    <string name="Nagato_Pain_descp">
        Nagato era un huérfano que vivió la guerra y el sufrimiento desde pequeño.
        Su dolor le hizo buscar la paz a través del dolor de los demás, pensando que así se podría apreciar la vida. Sin embargo,
        las cosas escalaron a más y usó los seis caminos del dolor, seis cadáveres que manejaba con su Rinnegan para atrapar las nueve bestias con cola y crear un arma definitiva que pudiera acabar con el mundo.
    </string>
    <string name="Itachi_Uchiha">Itachi Uchiha</string>
    <string name="Itachi_Uchiha_descp">
        Se trata de un ninja prodigio que se graduó en la academia a los siete años y se convirtió en capitán del ANBU a los trece.
        Sin embargo, su vida cambió cuando tuvo que asesinar a su propio clan por orden de la aldea, dejando vivo solo a su hermano Sasuke.
        Su objetivo era proteger a la aldea y a su hermano de una guerra civil, aunque para ello tuviera que convertirse en un criminal y un traidor,
        terminando como uno de los integrantes de los Akatsuki.
    </string>
    <string name="Kakashi_Hatake">Kakashi Hatake</string>
    <string name="Kakashi_descp">
        Kakashi Hatake fue el sensei del equipo siete, compuesto por Naruto Uzumaki, Sasuke Uchiha y Sakura Haruno.
        Fue un ninja dotado y curtido que se ganó el sobrenombre de "el ninja copia" por su capacidad para copiar las técnicas de sus rivales con su Sharingan.
        Aunque fue un ninja severo y riguroso, también era bondadoso y comprensivo dependiendo de las situaciones. En efecto, Kakashi está entre los personajes más fuertes de Naruto,
        destacando por su inteligencia, su experiencia y su dominio de diversos movimientos especiales como el Chidori. Además, durante el estado grave de Tsunade, se convirtió en uno de los Hokages de la aldea oculta de la hoja.
    </string>
    <string name="Madara_Uchiha">Madara Uchiha</string>
    <string name="Madara_Uchiha_descp">
        Madara Uchiha fue el creador del clan Uchiha y el enemigo perpetuo de Hashirama Senju.
        Sin duda un ninja fuerte y codicioso que quería crear un mundo perfecto bajo su mando, llevando las cosas al límite para lograrlo.
        Activó el Rinnegan para invocar al árbol sagrado, una entidad que podía absorber el chakra de todos los seres vivos.
        Madara se ganó el respeto de los fans como el antagonista principal de la serie, pues llega a luchar contra los cinco Kages y los nueve jinchurikis sin problema.
    </string>
    <string name="Rock_Lee">Rock Lee</string>
    <string name="Rock_Lee_descp">
        Aunque Rock Lee no tiene aptitud para el ninjutsu ni el genjutsu, entrenó duro para dominar el taijutsu al máximo y ser un gran ninja especializado únicamente en este arte como su maestro Might Guy.
        Su optimismo, su fidelidad a sus compañeros y su admiración por sus maestros lo hacen un personaje digno de llevar el título como uno de los mejores de la franquicia,
        sobre todo porque también alcanzó su máximo potencial al dominar las ocho puertas prohibidas.
    </string>
    <string name="Sasuke_Uchiha">Sasuke Uchiha</string>
    <string name="Sasuke_Uchiha_descp">
        La vida de Sasuke Uchiha estuvo marcada por el dolor de perder a su familia a causa de su hermano mayor.
        Ese trauma lo impulsó a buscar venganza, pero también lo hizo madurar como ninja y como humano.
        Su relación con Naruto fue clave para el desarrollo de la trama y su arrepentimiento final demostró su habilidad para cambiar y aceptar las faltas que había cometido.
    </string>
    <string name="Naruto_Uzumaki">Naruto Uzumaki</string>
    <string name="Naruto_Uzumaki_descp">
        Naruto Uzumaki es el protagonista del anime y el que tuvo una evolución más notable durante toda la historia.
        Al principio era un niño solo que nadie quería por ser un jinchuriki, pero al crecer le demostró a todos que podía dominar sus habilidades y daría la vida por cualquier habitante de la aldea oculta de la hoja.
        Su fuerza, su alegría, su bondad y sus ganas de no darse por vencido lo hicieron el ninja más fuerte, convertirse así en el Hokage que siempre quiso.
    </string>
    <string name="Obito_Uchiha">Obito Uchiha</string>
    <string name="Obito_Uchiha_descp">
        Uno de los enemigos más relevantes y tristes de todo el anime fue Obito Uchiha.
        Su sueño era ser Hokage, pero cuando Rin murió, hizo que su vida cambiara para siempre, terminando en un mal camino.
        De esta manera, se hizo el alumno de Madara Uchiha y el jefe de Akatsuki con el nombre de "Tobi", ocultándose detrás de una máscara.
        Su plan era hacer un mundo falso donde todos fueran felices, pero en verdad era porque no quería sufrir más. Al final, se dio cuenta de que estaba mal y ayudó a detener a Kaguya.
    </string>
    
    /*Aqui van los String de las breves drescripcion de las imagenes*/
    <string name="hashirama_img_desc">Hashirama Senju fue el fundador de la Aldea de Oculta de la Hoja primer Hokage</string>
    <string name="tobi_img_desc">Tobirama Senju fue el responsable de crear el Edo Tensei</string>
    <string name="minato_img_desc">Minato Namikaze era conocido como el Reayo Amarillo</string>
    <string name="orochimaru_img_desc">Orochimaru solo deseaba vivir para siempre</string>
    <string name="jiraiya_img_desc">Jiraiya fue como un padre para Naruto Uzumaki</string>
    <string name="tsunade_img_desc">Tsunade se ganó el respeto de los habitantes de la Aldea de la Hoja</string>
    <string name="killer_b_img_desc">Killer Bee es el jinchuriki del Hachibi</string>
    <string name="nagato_img_desc">Nagato pudo destruir a una aldea entera usando el Rinnegan</string>
    <string name="kakashi_img_desc">Kakashi Hatake cuenta con una gran habilidad para copiar técnicas y usar el chidori</string>
    <string name="madara_img_desc">Todos los eventos desafortunados de Naruto fueron culpa del plan de Madara Uchiha</string>
    <string name="rock_lee_img_desc">Rock Lee solo usa el Taijutsu para pelear</string>
    <string name="sasuke_img_desc">Sasuke Uchiha siempre deseaba la venganza contra su hermano y enemigos</string>
    <string name="naruto_img_desc">Nada detuvo a Naruto Uzumaki de cumplir su sueños</string>
    <string name="obitp_img_desc">Obito Uchiha ha guardado mucho dolor por mucho tiempo</string>
    <string name="itachi_img_desc">Itachi Uchiha ue uno de lo mejores usuarios con Sharingan</string>
</resources>